% Этот шаблон документа разработан в 2014 году
% Данилом Фёдоровых (danil@fedorovykh.ru) 
% для использования в курсе 
% <<Документы и презентации в \LaTeX>>, записанном НИУ ВШЭ
% для Coursera.org: http://coursera.org/course/latex

%%% Работа с русским языком
\usepackage{cmap}					% поиск в PDF
\usepackage{mathtext} 				% русские буквы в формулах
\usepackage[T2A]{fontenc}			% кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc}			% кодировка исходного текста
\usepackage[english,russian]{babel}	% локализация и переносы
\usepackage{indentfirst}
\frenchspacing

\renewcommand{\epsilon}{\ensuremath{\varepsilon}}
\renewcommand{\phi}{\ensuremath{\varphi}}
\renewcommand{\kappa}{\ensuremath{\varkappa}}
\renewcommand{\le}{\ensuremath{\leqslant}}
\renewcommand{\leq}{\ensuremath{\leqslant}}
\renewcommand{\ge}{\ensuremath{\geqslant}}
\renewcommand{\geq}{\ensuremath{\geqslant}}
\renewcommand{\emptyset}{\varnothing}

%%% Дополнительная работа с математикой
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools} % AMS
\usepackage{icomma} % "Умная" запятая: $0,2$ --- число, $0, 2$ --- перечисление

%% Номера формул
%\mathtoolsset{showonlyrefs=true} % Показывать номера только у тех формул, на которые есть \eqref{} в тексте.
%\usepackage{leqno} % Нумереация формул слева

%% Свои команды
\DeclareMathOperator{\sgn}{\mathop{sgn}}

%% Перенос знаков в формулах (по Львовскому)
\newcommand*{\hm}[1]{#1\nobreak\discretionary{}
	{\hbox{$\mathsurround=0pt #1$}}{}}

%%% Работа с картинками
\usepackage{graphicx}  % Для вставки рисунков
\graphicspath{{images/}{images2/}}  % папки с картинками
\setlength\fboxsep{3pt} % Отступ рамки \fbox{} от рисунка
\setlength\fboxrule{1pt} % Толщина линий рамки \fbox{}
\usepackage{wrapfig} % Обтекание рисунков текстом

%%% Работа с таблицами
\usepackage{array,tabularx,tabulary,booktabs} % Дополнительная работа с таблицами
\usepackage{longtable}  % Длинные таблицы
\usepackage{multirow} % Слияние строк в таблице

%%% Теоремы
\theoremstyle{plain} % Это стиль по умолчанию, его можно не переопределять.
\newtheorem{theorem}{Теорема}[section]
\newtheorem{proposition}[theorem]{Утверждение}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Лемма}


\theoremstyle{definition} % "Определение"
\newtheorem{definition}{Опр}[section]
\newtheorem{corollary}{Следствие}[theorem]
\newtheorem{problem}{Задача}[section]
\newtheorem{note}{Замечание}[definition]


\theoremstyle{remark} % "Примечание"
\newtheorem*{nonum}{Решение}


%%% Программирование
\usepackage{etoolbox} % логические операторы

%%% Страница
\usepackage{extsizes} % Возможность сделать 14-й шрифт
\usepackage{geometry} % Простой способ задавать поля
\geometry{top=25mm}
\geometry{bottom=25mm}
\geometry{left=25mm}
\geometry{right=20mm}
%
%\usepackage{fancyhdr} % Колонтитулы
% 	\pagestyle{fancy}
%\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}  % Толщина линейки, отчеркивающей верхний колонтитул
% 	\lfoot{Нижний левый}
% 	\rfoot{Нижний правый}
% 	\rhead{Верхний правый}
% 	\chead{Верхний в центре}
% 	\lhead{Верхний левый}
%	\cfoot{Нижний в центре} % По умолчанию здесь номер страницы

\usepackage{setspace} % Интерлиньяж
\onehalfspacing % Интерлиньяж 1.5
%\doublespacing % Интерлиньяж 2
%\singlespacing % Интерлиньяж 1

\usepackage{lastpage} % Узнать, сколько всего страниц в документе.

\usepackage{soul} % Модификаторы начертания

\usepackage{hyperref}
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table,rgb]{xcolor}
\hypersetup{				% Гиперссылки
	unicode=true,           % русские буквы в раздела PDF
	pdftitle={Заголовок},   % Заголовок
	pdfauthor={Автор},      % Автор
	pdfsubject={Тема},      % Тема
	pdfcreator={Создатель}, % Создатель
	pdfproducer={Производитель}, % Производитель
	pdfkeywords={keyword1} {key2} {key3}, % Ключевые слова
	colorlinks=true,       	% false: ссылки в рамках; true: цветные ссылки
	linkcolor=red,          % внутренние ссылки
	citecolor=black,        % на библиографию
	filecolor=magenta,      % на файлы
	urlcolor=cyan           % на URL
}

\usepackage{csquotes} % Еще инструменты для ссылок

%\usepackage[style=authoryear,maxcitenames=2,backend=biber,sorting=nty]{biblatex}

\usepackage{multicol} % Несколько колонок

\usepackage{tikz} % Работа с графикой
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{pgfplotstable}


\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}
\newcommand{\then}{\ensuremath{\Longrightarrow}}
\newcommand{\Lection}[1]{%
\renewcommand{\thesection}{}
\begin{center}
	\section{\Large{Лекция \arabic{section}#1}}
\end{center}
\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
}